歡迎加入HKU BA

如題，有咩都可以問
關於kongu定ba都可以
當年唔識師兄師姐，撞左唔少板，希望幫到fm

當年想入呢科入唔到，入左shitty Chinese

當年太輕視選科，入左呢科，宜家就grad了，對前途一籌莫展

英文得4 想year 2 major language and communication

諗住sem 1考IELTS 當英文有5

咁sem 2 係咪可以reg返 school of English 啲year 1 prerequisite

之後year 2 major到英文系啲科？

year幾都可以reg pre reg科 當然如果個course full左就會畀year1嘅優先讀先，但只要send個email畀professor 講想major嘅話，99%會開個位畀你
major上你year234都可以declare，只要滿足左佢啲要求就okay

唔該曬

如果想讀philosophy 又想靚grade係咪好難？

有謝安琪做師姐

lm

讀得文科就唔好諗靚grade (language除外)
不過你有心讀嘅話唔會爛
Hard work pays off
利申 Phil major路過 major嘅course未拎過a range

philo workload都算大 好多paper 同埋要睇好多reading (ba個個course都要睇，但philo唔睇真係會死）同埋啲grade都唔係話特別好，好睇你讀咩course，個fd一個sem讀兩個course一科A一科D

ba其實唔係話好好grade at least比起social sciences一定唔係，不過好就好在我地好多位讀free electives，所以想拉grade通常都會都會靠啲free electives eg soci,social work,geog course

呢個真 BA過三難，但唔過二都幾難 肯做下野都會有個C嘅

張愛玲先正

push
有無fm啊

有啊有啊

Final year lm
BA 好難識人 個個都可以好獨立 但讀文科睇野冇咁膚淺

Regina ～

freshman聽日有咩計劃
小心畀人呃報埋啲乜soc乜soc 開學先報都未遲

係Faculty幾乎無識過朋友

聽日正常係應該有咩計劃

有冇tg 比我

乞食科唔應該有fm

係大學無識過朋友

毒撚難適應

你地已經贏左所有CU文學院人

HKU讀文科=笑話
CUHK BA>>>>>>>>>>>HKU BA

SU 出咗 Survival Guide 可以參考吓

HKUBA 昇year3
惟一忠告: 唔好入

LM

唔該晒

師弟師妹加油

有無人major gcin? 可唔可以大約講下讀啲咩？
利申 升yr2 打算major gcin+ppa
Yr1嗰時想major philo 但讀完prerequisite爛grade 放棄咗

到底我個陣個腦發生咩事
不過講u culture 我係鍾意hku多啲嘅 夠自主（自己安慰下自己）

我就係因為u culture先更加憎hku

有咩唔怕係到問wo 唔同人有唔同意見 啲資料都多元化啲

Hku fm
But not ba

讀大學係為左搵工 culture其次
講出路hku ba同cu比根本就係屈機
4年比心機讀啦

有咩free elec或者lang course好讀

intro course嘅話social sciense嘅一般都好grade ba嘅就肯讀都唔會太差
eg soci 1001 poli 1003
ba嘅African studies 同 American studies都唔錯
language course如果個professor睇得出你本身識嘅會唔畀你reg 1001，不過之前學過下入去成功屈人機嘅都大有人在 esp 日文韓文

傳說中嘅Greek culture
其實intro to xxx studies嗰d都好grade

恭喜大家入咗終極乞食科
四年後仆街唔好喊

而家好明白點解呢科女多男少
因為男人無得再投胎

利申：15grad

傾下？

BA撚留個名先

Language course 1字頭其實無咩邊個爛 German French Spanish都OK
free elec BA呢邊大把靚 其他fac就geog啦 勁好grade

師兄宜家做緊咩？
利申：class of 2019

geog2082 無得頂

同year喎巴打

一齊乞食
不過我唔係巴打

triklo睇到啲人屌grmn

btw 求埋course namw

German咁靚grade都屌

利申 讀German

絲打major咩

year 1 讀左german1001
成日唔溫書去test 功課交齊 最後B-
基本上你肯做野就有B range
不過都幾睇係邊個教
Li Chong幾好人又nice 不過一定係早堂

我聽師兄師姐講正常係Double major + minor
係咪真？

如果我淨係讀一個major 會有咩事發生

我都係frau chong班

中文同clit

我見開都係double major, minor就唔一定
讀一個major咁你會有好多free electives

BA撚
好懷念十幾年前嘅校園生活

我都grad咗一陣子了

year 1 sem 1 好多人住hall個班 ！？

其實我想讀global creative industries
但係好似ok多gp project

我2015 year1 sem1 2都係C班
係啊 果班好多人住HALL

你可以讀左個intro course 睇下點先
我都諗住呢年當free elective讀黎玩下
year1 佢預左畀你地試多幾個major嘅inteo course嫁
可以放膽啲揀黎讀 反正都唔會太難grade

不過千萬要小心揀cc

我唔記得係咪c班 係唔係有個台灣女仔
最後個排有幾個german association嘅人個班
咁都相認到

係啦係果班啦
想知你係邊個

係銀行做梗低下階層
同屆其他business major 既hall mate已經30k up

救命
巴打坐前排定後排
後排讀german我應該記得你係邊個

你呢
不如留個tg相認

Frau chong 真好人

Eng stud 讀lit通常爛grade過linguistic個邊
易靚grade 應該係linguistic(ENGL)個D>LCOM>eng lit

無諗政府工/pgde?
加油啊師兄
坦白講雖然好迷茫
但諗返自己宜家讀嘅野 其實我都好開心自己呢四年係享受緊自己嘅ulife同讀嘅野
ba係終身嘅學習黎嫁ma

我係後面個幾行 巴打留一留好不
我部電話有啲問題 未用到telegram住
我仲記得佢請食自製朱古力餅

Hku BA 升 year 3留名
我而家先轉major 預左要defer

Frau chong真係勁好人

政府考唔到
Pgde好乞食
有同學長期TA

其實銀行幾好做
唯有努力d爭上RM

係香港 no money no honey
咁有人文素養把L咩
以前我都好似你咁諗
連女都跟佬走就真係師傅明白了

BA仔LM 終極乞食科

2010 BA grad

撈得好嘛師兄

頭幾年on99 咁囉 後尾做到自己想做而收入都唔錯嘅野，叫做見到曙光啦而家

BA 同學仔如果唔係dean list 材料或者一心想讀上去或者做老師個啲，真心可以諗下向U life 做多啲唔同嘅野 因為反正都係揸兜，唔掙在做多啲你大個左唔會再做到嘅荒唐野 (唔係叫你瀨女仔腳or 用J 打人呀，做左都唔好拍片咁on9 )

利申 差啲third hon 畢業

恭喜你上軌道
我剛剛踏入你初頭on99嗰幾年

同埋真係
港大最珍貴係佢比學生嘅自由度
我都覺得自己去exchange同住hall係學好多做人嘅野 有用過書本知識

住hall學到點樣用鳩拍頭同滴蠟

絲打
我想問幾條問題

1) 因為我係nonjupas 入 BA , 我係year 1 offer + advance standing ,即係讀三年,
咁我係叫year 1 定 year 2 student ?

2) 上面你講過正常係double major , 咁如果我1 major + 1 minor 會有咩問題?

3) 想問吓邊個major 唔洗group project ? , 好驚free rider

4) 同埋reg day 有兩日 ,其中一日係 CEDARS registration 同 faculty orientation , 依日唔去得唔得? 因為旅行未返

好多問題sorry

1. 應該year 1 要問返faculty
2. 冇問題 你淨係得一個major都得 讀夠free elective 儲夠credit就得
3. Arts fac嘅科大部分都冇咩group project 多數係做essay
4. 可以唔去

CEDARS Reg Day 同 Faculty Induction 可以睇呢個網，有咩直接Email佢地confirm都可以

最少有一個文學院夠credits就可以畢業，入面要D咩可以睇呢個網，有晒Regulations同Syllabuses俾你睇

文學院都有科會有Group Work，不過一定冇其他科咁多同重workload，但係有D科目(例如CompLit)都會有一個佔分重的Group Project，最好Course Selection之後一定上堂聽吓Assessment Methods，如果轉咗Prof教，都可能會變。不過有時Common Core都好多機會要做Group Project的。

BA year 2 lm

Hea讀左year1後悔中
Gpa不太好，過3真係難
唔想讀cc唔想讀caes

要靠cc拉grade

可唔可以宜家約定做gpmate先 我都有意major呢科
真心驚入到黎預著free rider

CC係拉grade
但係係拉低左我個grade

European Studies 另計 又大伏又多workload

同路人

Non ju senior entry一問 我依家reg科係咪要係sem1讀返intro科 唔可以揀advanced科架，同埋博major 點搞 另外求靚grade cc推薦

加油呀
BA 仔係唔會好似人地條路咁平坦（除非做老師）
我都努力左好多年先做到夢想職業

港大幾年，花心力建立多啲人際關係
出黎做野就會發覺緊要過你過三爆四十鳩幾萬倍
我都後悔當年唔夠出盡力向呢方面

之前揀 想揀ba讀
好彩冇入到 入左第科 都穩定收入
同意上面講 港大俾自由度學生
住hall 上莊都好開心

fm留名 諗住yr2 major History
遲下讀pdge 想做老師
希望做到啦

ling真心好grade
workload又細
又唔使做group project
reading又少

真定假

2012 grad
到而家仲乞緊食
千其唔好入黎

利申 文學院毒男

想問絲打major日研係咪唔一定有機會exchange
利申：fm

係
成績好先有
仲要過日本領事interview
利申：中年巴

嚟緊升yr2
諗住double major HKGS + HRM
加多個minor in PSYC
其實張畢業證書會唔會印minor出嚟架
我見double major完仲有cred淨
讀咗PSYC1001雖然爛grade但幾有興趣

我有fd cgpa 2.6都去到
不過就唔係咩靚u

成個course得兩三份problem sets
主要都係答吓問題咁
又或者寫啲兩三版嘅essay仔
內容不外乎叫你講返教咗嘅concept
只要畀幾個上堂冇講過嘅example(可以喺書入面搵)出嚟就好易好高分
學期尾會有個quiz
都唔會有咩好刁鑽嘅問題
係咁咦溫吓書就得

reading通常一個禮拜會叫你睇一個chapter
20版左右
最重要係其實唔睇都冇乜問題

grade就...
我未試過攞低過A囉

呢個世界真係識人好過識字
我都無好好networking
唯有係公司做下世界仔
日日自high r friend

PGDE上教師唔易撈
如果同中學老師好關係
試下問下佢地 睇下有無advice/實習機會

關係唔錯啊 事關我係黎自間Band3中中學校 每年入八大得幾個
佢地見到我突然中四尾中五開盡Turbo讀書 一年校內平均分升左10分都嚇親 最後入埋U 佢地都好開心

pgde平均十幾個爭一個位
當你咁勁考到再讀埋個pgde
出到黎又要同其他老師爭contract位
教完一年下年有冇得續約都成問題
你仲要history major 一間u一年都唔知收唔收到5個pgde位
hku冇開hist pgde
我都係讀hist出身 都有諗過做老師 但現實係做老師真係好撚難 而家無奈都要放棄
不過如果你係有心嘅 俾心機加油啦

BA算吧啦 呢科無前途 做多d課外野充實下自己 學下excel 寫下programme又好 自修下account, finance又好 操fit向住消防員目標又好 識好多BA仔出黎無工開

岩岩今年ba grad
乞食中

我好認同前部份
但係我都識好多BA 仔女撈得好掂

老師呢條路依加已經唔好行 我仲要係想做Hist老師 就難上加難
預左條路唔好行嫁啦 由中三能力上讀唔黎理科 而興趣係文科個刻已經注定左 DSE又要高幾分先穩入U 出到黎讀文科 或者非專科又乞食
一諗起都頹 不過都要試下 我當初唔讀書 到高中開始想入U 個時都覺得自己實做唔到 不斷質疑自己 最後都做到
就睇下我捱唔捱到落去啦
係做唔到嘅都諗左後路去做海關/入境/政府工

想問Major Japanese Studies出路好唔好？

我都係BA 一直都想做中文老師所以會major中文
當初問自己中學老師我應該讀BA&BED 定係BA+PGDE 佢建議我後者 因為學術方面會好D
於是我A1 hku BA A2hku中教 而家又見到人地話pgde好難入 諗返其實係咪揀錯左

如果你一心諗住做老師 一定係讀bed

算啦 唔行都行左 共勉之 巴打加油
希望大家一齊順利讀到Pdge做到Perm老師啦

係好撚多
Professor 又chur 會chur你睇reading

成個greek program 執柒左啦

仆街今年22分就入到

其實咩係major minor之類同埋要點揀 有冇巴打可以解釋下
利申fm 讀中edu 唔知算唔算中edu

year 2 先開始揀
你可以讀住佢d prerequisite先

有咁低咩？

有無fm巴想聽日一齊去faculty orientation? 唔想聽日自己一個坐成日

我會去

留個tg ？

唔知算唔算ba

要點睇prerequisite？

自問入到U一年以嚟都係頽摺毒
都係讀多個Major in HRM
好過就咁single major 乞食科

Major係主修 多數係要讀72個credit
而且要讀埋core同disciplinary electives
HKU係6 cred一科 即係總共要讀12科

Minor就副修 多數36個credit
大部份唔使讀core 淨係讀intro course同disciplinary electives

我都係嚟緊升year2 有錯請大家指正

Asso上？

Fm絲打
聽人講german有個好肥嘅tutor教得好hea?

fm here 究竟zone1啲fac同association嘅會費係幾多

個fd 554444入左

大家聽日幾點去

係咪要去一去CEDARS reg先? arts好似係10:30am to 12:00pm

其實姐係點

聽日係 reg CEDARS 同埋faculty orientation, 11號先係student registration
不過唔知CEDARS果度係咪一定要去姐 有無巴絲可以解下惑
CEDARS 果個時間表:

利申:同為fm

巴打可否留tg,聽日一齊去???

應該係student registration最重要,聽日都係唔去算

好

啱啱收到email話sign up for academic advisor
有冇話邊個好??
定求其揀??

跟返你有興趣個科

E.g 想major history 搵返個教history嘅prof./老師做

如果想遲下double major搭BBA有無咩特別條件？佢好似話year2 GPA要高過3 ， 但仲有無其他？(例如DSE要幾分/要faculty office approve咁樣)
唔想year1,2讀曬先黎發現無得declare major

純粹拎張野

same

今日聽咗faculty orientation話可以揀non-b a嘅科做second major
咁係咪即係任何major requirement係72~96 credits嘅科都可以揀？
有咩科係唔揀得做second major?
我摷咗ba個網頁幾次都唔見有提及 求各位大大解答

個Talk仲有冇野講到 琴日唔得閒去聽 成5粒鐘

好撚chur 兩點坐到五點

聽完等於無聽

好似連GPA過3都唔駛

到依加都唔係好知個Reg科 Major Minor Credit係系統係點
我只係見到話至少要用18Credit黎Reg intro Course 而每個Aol最多Reg 2個
同埋想Major就要先Reg Intro

其實我Year1有冇限到我最多用幾多Credit？
定係Yr1我Reg多左Intro 會用多左我原本應用係Minor/Double Major 嘅108-114嘅Remaining Credit？
同埋如果想Major其他非Ba學系 又應該點做

歡迎大家入坑
利申: HKU BA grad

岩岩揀左chinese language and literature做major 有冇啲好grade course介紹

巴打考成點樣 斷左腳？

math？

今年hku ba收幾分？

真心咩

專心操1年一定2到
做好甲1全對 甲2前半部份 MC一半左右 Lv3都黎

你有興趣我可以幫到你

22 分

有冇nonju year3 ba人？
係唔係可以take 到minor?
另外 如果想take minor 再去exchange
係唔defer既情況下 係米一定爆cre？

係好撚hea 所以千祈唔好揀A班啊
如果有關讀germna既野歡迎tg問我

有冇人講吓african studies??
chur 唔 chur ?

伏

有冇detail??
你唔係fm咩

今年fm
聽各位師兄師姐咁講 GPA爆唔到 係咪唔洗旨意trans到科??

Academic Advisor 遲左登記
想揀嗰啲冇曬quota
而家等佢亂咁安排畀我